有冇圍棋高手

屌打極都贏唔到初級電腦，想問有咩策略

諗多幾步再下子
利申 我廢

呢個世界有啲嘢係易學難精
有啲嘢係難學不過一學咗就好易變高手

而圍棋兩樣都唔係

係難學難精...

試下睇幾本書先啦 圍棋唔係咁簡單
利申：有段

玩下啲死活題之後再玩9*9

至於正式的圍棋，呢樣野好講天份

開多部高級電腦同佢互捉

一般市面上d初級電腦都好撚勁
全部識掛角守角圍地
初學者打唔贏先係正常

有冇幾招醒我。。。好撚難

無，一定要學棋理先

棋理係咩

比個圍地目標俾自己先 唔洗求贏
例如9x9你就試下終盤圍到10目地
慢慢你就識點圍
同時學下電腦點樣侵略你地盤
因為初學者多數捉拿唔到點樣叫圍得太大 點樣圍得太細嘅concept

立體結構 lol

執好間屋,個人棋理D

屌我行一肯步，佢既下一步我都覺得侵略性好大過多陣就收皮

試下貼張圖睇睇

完全唔識有咩技巧，屌好撚難

一開始圍角先 因為角部圍兩邊就圍得實塊地
之後正路隻角就向邊延伸黎圍地
新手最好唔好圍中間住因為好難圍得實
你張圖可以見到白棋啲地都係靠霸哂四隻角之後再延伸
而黑棋集中哂喺中間 效率唔高
下場可以試試落喺角先 試下守到兩隻角嘅地盤

冇睇錯你呢盤應該捉左落右邊兩個星位 之後俾人隊穿左
你可以睇下如果佢離你隻角隔左一格以上就直接封住佢入黎嘅路線
如果佢直接擺隻棋落黎你就每一步都挨住佢黎捉因為你人多打人少 可以捉得強硬啲 就算俾佢拎左隻角都應該可以封住佢唔俾佢出黎的 唔會俾人隊穿咁誇張

我指直接擺粒棋落黎你隻角裏面＊

睇佢起碼可以讓你4子

Cut network

大陸有個練習題庫
你可以操住死活題先
唔好一來就捉19*19，輸硬

學圍棋可以睇大陸啲圍棋比賽
最好有解說既
睇得多就會明點解要呢個定式
幾時脫先
有少少講感覺的棋

你俾電腦霸哂d 邊角，中間圍唔起緊係輸

要再攞邊啲？

:

見唔見棋盤有9點野，叫星，起手99%都係角既星附近做文章，可以睇下棋靈王拎basic concept 進階啲再背下常用定式學守角 跟住就學下侵消人地 etc

新手可以係電腦download leela 玩下9*9 or 19*19 開heat map, 睇下正常既下一步大約係邊

咁樣係咪得返一氣？

圍棋真係好高深

好難
成日輸好多

你到底知唔知圍棋點贏
角係可以用最少棋就圍到最多地嘅位置，其次係邊，最難圍係中腹。所以金角銀邊銅肚皮
定式就係針對角位嘅常見變化，呢樣都唔識你想點贏

分左30級，9段都知佢根本係難到癡線

有冇人用野狐圍棋？

Apps?

電腦/app

想請教下秀策流佈局 同 秀策之尖有咩咁犀利嘅地方

秀策之尖就夠堅實 超級實淨 而家ai都仲有用 但其實都係普通應法一種 冇咩話特別犀利

第一步天元，氣勢已贏

第一步霸完角就唔識點行好

學一開始點捉 基本上背兩三個落袋就夠用 最緊要明點解再去舉一反三

ーm

背晒d咩直三曲三丁四刀五梅花五
落到場9x9同電腦捉
無人教無人解都唔知做緊乜

是咪代表無天份？

有冇咩解釋圍棋既好網/片？

lm

捉多d，俾多少少時間諗下個變化 唔好急
諗多幾步，估下對手點行，你點應對

想問下康文署個圍棋初級訓練班(第一階段)
係咪廢？
完全新手想學野

你估個個都李世石咩 AlphaGO都贏撚到

唔好嘥時間浪費喺啲冇米粥度
專心學好語言考多啲有承認資格的cert
升職跳糟 儲錢投資賺少少錢
過來人JJ苦勸

youtube,小小林圍棋,棋樂園都OK

其實都係睇佢請條友有冇心教
入門嘢基本上自學同上堂分別不大

有無巴打同我捉下
初學者

我係新一代本因坊
有咩想問

我都用緊依個app 讓緊電腦5子
讓到9子就可以刪

有咩又勁又快既電腦圍棋推薦

咩apps

玩9*9 都贏唔到

Crazystone 有2d，快又唔食電
阿Q圍棋 有9d仲有得ai覆盤，不過load得耐電話會發熱
我覺得呢兩個已經夠用

crazystone正 快到好有壓迫感 要較返慢
而且識好快投降
試過有d電腦圍棋死唔投降 係咁行d自殺既棋 博人唔食佢

幾時出山收柯潔皮？

巴打好撚勁

中韓日棋院職業段就話姐
業餘段就算啦

新手同app捉場場都輸
好挫敗

留個TG大家交流下?

我可以，留個TG?

屋企徐晃幾大?

LeelaGo
捉贏可以試下去考職業

你試下set個目標係圍1/3個棋盤

睇唔起業餘段位?
我想講香港業餘段位算係世界上set得最硬淨嘅幾個地方之一
你諗下陳乃申都可以贏到依田紀基九段
依田紀基拎過十段、碁聖、名人、世界冠軍

150平方呎

大過我屋企嗰個

我去到同九段 讓佢5子都贏就出手
而加得3子

成日捉捉下有個著袍既男人係後面提水，好煩

邊到捉

佢應該係講緊佐為